港安醫院: 四名軍裝警員到醫院 要求通報涉及「金鐘衝突」受槍傷人士個案

港安醫院發新聞稿證實事件，指2019年6月12日約下午6時，有四位荃灣警署的軍裝警察前往該院，要求醫院通報懷疑涉及「金鐘衝突」而受槍傷人士的個案予警方。

約晚上10時半，有病人到港安急診中心求診，急症科護士立即為病人提供基本護理服務，包括清洗傷口、監察生命指數等。港安急症科護士確定病人呼吸系統運作正常，而且神智清醒，及傷勢穩定，才建議為病人召救護車轉到最近的公立醫院求助，惟病人最後選擇自行離開。其後，港安當值經理應警方要求，通報懷疑槍傷個案。

針對平衡病人私隱與配合警方調查的疑慮，港安認為當中並無清晰指引，醫院並無駐院警察，需要靠前線醫護人員判斷是否通報警方，當中存在灰色地帶，容易令前線醫護人員混淆。

港安醫院指，該院2018年更新的入院指引，醫院不適宜處理以下嚴重創傷個案，例如：懷疑斬人、懷疑車禍、懷疑槍傷、墮樓等，以及懷疑與法律訴訟有關個案。除此之外，由於醫院的醫療設備有限，亦未能處理以下個案：病人如有自殺或暴力傾向；精神狀況不穩定或處於精神病狀態；病人如服用過量精神科藥物、酗酒或濫用藥物；病人如已確診或懷疑患有SARS非典型肺炎或禽流感。醫院會先為病人提供急救及基本治療，確定病人情況穩定後，才會建議轉介至附近公立醫院。

真係好好笑
4條軍裝狗有咩資格指示醫院做野

港安醫院咪扮白痴

即係篤咗啦

將個波卸落大堂經理到

射到周圍都係

即係認撚咗有篤啦

篤灰死全家

得啦得啦 ha點解話呢

Ha?

即係認左啦
我兩個仔都係港安出世既
不過以後都唔會再去
真係太失望

又係卸膊操

fb仲未敢浮面

人地諗住私家醫院冇警察駐場先好睇，港安醫院走去篤灰

Blacklisted

發動網民 google 1 星行動, 同埋 向外國認證機構要求撒回佢地既認證

呢場球賽到底幾多人落場

send email比外國派人查

其後，港安當值經理應警方要求，通報懷疑槍傷個案。

必須追究此人責任

屌你老母狗安
上蝗國d網寫撚衰佢先

交人啦仆街
行得正企得正怕乜人知呀?

全世界一齊罷去港安仆街 篤人出黎

推落前線 屌你

一人唔交人 一人都唔停止追擊

醫院道德操守負一萬分

正式同支那接軌

同納粹有乜分別

[警察狗 大公開]最簡單，將自己識既警察朋友放哂上黎(3)

收皮啦，屌你冇醫德，推撚到國際層面

唔夠膽開記者會？

叫個當值經理出黎喇

已blacklist港安

總之就有篤啦屌你老母

港安醫師認咗

同選舉主任一樣,咪又上面落order

香港人講道德 笑撚死

香港人根本就係有中國人DNA 總之唔好搞到佢規例死嘅 只要有公信力機構就比囉

警權無大到咁
不過d仆街篤灰

去荃灣港安fb 請願啦大家

咪分化
200萬又係中國人dna?

A

好 推四個出黎屈佢地自把自為
不過都係唔需要負責任
反正告佢唔入

話俾一眾「同胞」知 你地落香港睇醫生既私隱會因應強力部門而外洩

之前發聲明 明明話唔會治療有機會犯刑事罪既病人
宜家又講到咁被動 "應警方要求"先通報?
真係龍門任你擺

唔係分化只係少少灰 尋日同屋企兩件廢老真係冇計傾